SELP II revolvierender Einsatz der KfW-Mittel

Zur Förderung Kleinster, Kleiner und mittlerer Unternehmen (KKMU) in den am wenigsten entwickelten Provinzen im Osten und Südosten der Türkei hat die KfW am 29. Dezember 2011 einen FZ-Förderkredit mit der türkischen ISbank in Höhe von EUR 31,43 Mio unterzeichnet.
Der Kredit ist Teil des sog. Small Enterprise Loan Programme II (SELP II), das die KfW in enger Zusammenarbeit mit der Europäischen Union (EU) und dem Council of Europe Development Bank (CEB), der Entwicklungsbank des Europarats, implementiert. Die KfW managt SELP II im Auftrag der EU als revolvierenden Refinanzierungsfonds für türkische Geschäftsbanken.
Kleinunternehmer wie z.B. kleine verarbeitende Betriebe, Dienstleister, Händler, Agrarproduzenten erhalten für ihre notwendigen Investitionen Kredite von ausgewählten türkischen Partnerbanken, die sich aus SELP II refinanzieren. Das Programm verläuft außerordentlich erfolgreich: Bislang konnten insgesamt etwa 13.000 türkische KKMU Kredite über insgesamt rd. EUR 127 Mio von 4 türkischen Partnerbanken erhalten, wobei die durchschnittliche Endkreditsumme bei unter TEUR 10 lag, was bedeutet, dass hier wirklich Kleinst- und Kleinunternehmen erreicht werden. Mit diesen Krediten wurden ca. 11.300 neue Arbeitsplätze geschaffen und weitere rd. 34.000 gesichert.
Das Programm leistet damit einen substantiellen Beitrag zur Förderung von KKMU in den östlichen Landesteilen der Türkei. Weitere Infos sind auf der eigenen Website von SELP II zu finden: http://www.selp2.com.

Land / Region / Institution Türkei Nummer 27914 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 48,98 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner GARANTI FINANSAL KIRALAMA A.S., TUERKIYE IS BANKASI ANONIM SIRKETI, SEKERBANK TUERK ANONIM SIRKETI, AKBANK T.A.S. Zuständige Abteilung Südosteuropa und Türkei
